香港城市大學正式與學生會割席

大學不再代學生會招收會員及徵收會費

各位同事、同學：

就學生會將於新學年起自行徵收會費及招收會員之事宜，我們嚴正說明以下各點：

1. 校方自2013年起已關注學生會財務問題

根據校方的紀錄，時任城大輔導長於2013年1月3日聯同學生發展處處長，會見時任學生會主席、學生會財務秘書及學生會榮譽司庫等學生會代表，對學生會的財務管理表達深切關注。在會議中，大學亦對學生會因未能提交2006至2011年的財務紀錄，導致學生會的名譽核數師於2012年12月辭任，以及學生會其他積習已久的財務管理問題表示強烈關注。

大學在當日的會議中已清楚表明，校方在代學生會收取會費的同時，有責任確保學生會妥善運用資金及存有紀錄；如學生會未能根據時間表就各項具體要求作出改善，包括重新委任核數師、會計師等專業人士核實其帳目，並提交完整財務報告，校方日後將不再代學生會收取會費。

2. 學生會財務管理情況持續欠佳

傳媒亦多次廣泛報道城大學生會帳目不清、財政管理不善，屢遭嚴重質疑。舉例來說：2004年學生會編輯委員會前總編輯偽造帳目罪成；2017年舉辦O camp虧蝕高達30.4萬港元……等。

根據紀錄，學生會至今仍未提交經由核數師簽署的財務報告。

3. 學生會將自行招收會員及徵收會費

城大學生會為獨立於城大的校外註冊社團，與大學的財務處並無從屬關係。過去校方亦已多次提醒學生會必須從速糾正有關問題。時任學務長及財務處去年再次與學生會商討有關事宜，學生會承諾作出改善並同意自行處理會費事宜，此事亦為不少教職員及學生所知悉。經早前與本屆學生會進一步商討後，學生會將自行招收會員及收會費。

學務長

崔永康教授啟

2020年8月21日

割席師

城市大學學生會今（17日）於facebook表示，共批出80萬元。學生會臨時行政委員會署理會長黃希朗稱，款項將主要用以購買口罩、頭盔等物資、法律援助、醫療費用，以及支持傳媒等。他說，學生會組成10人專責委員會，需就各範疇預留金額再商討，主要供有需要的學生、校友申請，亦不排除可供其他示威者申請，預料數日內會有公布。他表示，學生會主要靠會費作收入，撥款80萬元後仍有足夠財政儲備。

依單都幾大穫，入會數實大減

咁未以後唔洗比個濕鳩city管數

佢咪係想冇人入會

城大學生會

O camp蝕30萬

港大學生會同港大割左幾年啦 咪一樣生勾勾

雖則人地藍血學生會個底厚 大把錢剩姐

分左單架啦
唔交SU Fee係無人理

城大學生會都？

今年係有做野架喎ching

城大編委上年咪做咗勁多野囉

自己諗方法啦 唔好咩野都靠學校

咁咪俾人揸住個春袋囉

HKU咪一樣好地地

唔好多多藉口

依家個情況係 ShittyU 唔肯幫 ShittyUSU 開 Demand Note，而赤大只係分單唔係連單都唔開

CUSU

我咪話學校唔幫你收 咪自己諗辦法

我講HKU個例子唔係話同shitty個情況一樣

係話俾學校打壓 咪自己諗辦法 開源又好 節流又好

學校擺明唔中意學生會架啦 咪唔好求學校囉

HKU當初俾學校打壓 都少左好多會費收入 都無死 咪靠自己叫同學主動交返